Сначала (пока температура куба меньше $0\cels$) эта вода замерзает и превращается в лёд, после чего охлаждается до текущей температуры куба. Одновременно с этим, за счёт замерзания воды и охлаждения полученного из неё льда, сам куб нагревается. В некоторый момент куб достигает нулевой температуры, посе чего с новыми порциями воды, наливаемой в полость, уже ничего не происходит, и оставшаяся часть полости заполняется водой. Таким образом, необходимо понять, какая часть полости будет заполнена водой, а какая~--- льдом. 

Запишем уравнение теплового баланса в тот момент, когда система достигла температуры $0\cels$, и лёд перестал намерзать
\begin{equation}
	\rho V c_\text{л} (0\cels - T) =  m \lambda .
\end{equation}
Масса добавленной воды, превратившейся в лёд
\begin{equation}
	m = 90\unit{кг}
\end{equation}
Значит добавится $90\unit{кг}$ льда и весь оставшийся объём заполнит вода. Лёд займёт объём 
\begin{equation}
	V = \frac{90\unit{кг}}{900\kgm} = 0{,}1\unit{м}^3,
\end{equation}
оставшиеся $0{,}1\unit{м}^3$ будут заполнены водой. Значит весы покажут
\begin{equation}
	M = 0{,}9 V \cdot \rho_\text{л} + 0{,}1V\cdot\rho_\text{в} = 910\unit{кг}
\end{equation}
